{
  "preguntas": [
    {
      "pregunta": "¿Qué es un experimento aleatorio?",
      "opciones": [
        "Un proceso para realizar observaciones con resultados predecibles",
        "Un proceso para recopilar datos sobre un fenómeno específico con resultados inciertos",
        "Un método para medir eventos seguros",
        "Una técnica para asegurar resultados deseados"
      ],
      "respuesta": "Un proceso para recopilar datos sobre un fenómeno específico con resultados inciertos",
      "explicacion": "Un experimento aleatorio es un proceso para realizar observaciones y recopilar datos sobre un fenómeno específico con resultados inciertos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es un evento en estadística?",
      "opciones": [
        "Un resultado predecible",
        "Una ocurrencia específica dentro de un experimento aleatorio",
        "Una serie de ensayos repetidos",
        "Un conjunto de todos los posibles resultados"
      ],
      "respuesta": "Una ocurrencia específica dentro de un experimento aleatorio",
      "explicacion": "Un evento es una ocurrencia específica dentro de un experimento aleatorio."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué conforma el espacio muestral en un experimento aleatorio?",
      "opciones": [
        "Todos los eventos posibles",
        "Solo los eventos favorables",
        "Los resultados más probables",
        "Los eventos complementarios"
      ],
      "respuesta": "Todos los eventos posibles",
      "explicacion": "El espacio muestral es el conjunto de todos los posibles eventos en un experimento aleatorio."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se nombran los eventos en un espacio muestral?",
      "opciones": [
        "Con números",
        "Con letras minúsculas",
        "Con letras mayúsculas",
        "Con símbolos especiales"
      ],
      "respuesta": "Con letras mayúsculas",
      "explicacion": "Cada uno de los eventos del espacio muestral se puede nombrar utilizando una letra mayúscula del abecedario."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se nombran las probabilidades en estadística?",
      "opciones": [
        "Con la letra P y el evento asociado entre paréntesis",
        "Con un número decimal",
        "Con letras minúsculas",
        "Con símbolos matemáticos"
      ],
      "respuesta": "Con la letra P y el evento asociado entre paréntesis",
      "explicacion": "Las probabilidades se nombran con la letra mayúscula P y el nombre del evento asociado entre paréntesis."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es un evento simple o elemental?",
      "opciones": [
        "Un conjunto de múltiples resultados",
        "Un resultado individual dentro del espacio muestral",
        "Un evento compuesto por otros eventos",
        "Un evento que no puede ocurrir"
      ],
      "respuesta": "Un resultado individual dentro del espacio muestral",
      "explicacion": "Los eventos elementales son los resultados individuales posibles dentro del espacio muestral de un experimento aleatorio."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué son los eventos compuestos?",
      "opciones": [
        "Eventos que no pueden ocurrir",
        "Eventos con una sola posibilidad",
        "Combinaciones de eventos elementales",
        "Eventos seguros"
      ],
      "respuesta": "Combinaciones de eventos elementales",
      "explicacion": "Los eventos compuestos son combinaciones de eventos elementales."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué son las uniones de eventos?",
      "opciones": [
        "Eventos que ocurren si todos los eventos individuales suceden simultáneamente",
        "Eventos que no pueden ocurrir juntos",
        "Eventos que ocurren si al menos uno de los eventos que los conforman sucede",
        "Eventos con resultados idénticos"
      ],
      "respuesta": "Eventos que ocurren si al menos uno de los eventos que los conforman sucede",
      "explicacion": "Los eventos uniones son eventos que ocurren si al menos uno de los eventos que los conforman sucede."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué son las intersecciones de eventos?",
      "opciones": [
        "Eventos que ocurren si todos los eventos individuales suceden simultáneamente",
        "Eventos con resultados diferentes",
        "Eventos que nunca ocurren juntos",
        "Eventos con una sola posibilidad"
      ],
      "respuesta": "Eventos que ocurren si todos los eventos individuales suceden simultáneamente",
      "explicacion": "Los eventos intersecciones son eventos que ocurren si todos los eventos que los conforman suceden al mismo tiempo."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué son los eventos complementarios?",
      "opciones": [
        "Eventos que siempre ocurren juntos",
        "Eventos con resultados iguales",
        "Eventos que consisten en todos los resultados que no están en un evento dado",
        "Eventos con una sola posibilidad"
      ],
      "respuesta": "Eventos que consisten en todos los resultados que no están en un evento dado",
      "explicacion": "Los eventos complementarios son aquellos que consisten en todos los resultados que no están en un evento dado."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué representa la probabilidad de un evento?",
      "opciones": [
        "La certeza de que un evento no ocurrirá",
        "La medida numérica de la posibilidad de que ocurra un evento",
        "La frecuencia de ocurrencia de un evento",
        "El número total de resultados posibles"
      ],
      "respuesta": "La medida numérica de la posibilidad de que ocurra un evento",
      "explicacion": "La probabilidad es una medida numérica que indica la posibilidad de ocurrencia de un evento específico."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué establece el principio fundamental de conteo?",
      "opciones": [
        "La probabilidad de eventos independientes",
        "El número total de resultados posibles en experimentos secuenciales",
        "La suma de las probabilidades de todos los eventos",
        "La diferencia entre eventos simples y compuestos"
      ],
      "respuesta": "El número total de resultados posibles en experimentos secuenciales",
      "explicacion": "El principio fundamental de conteo establece el número total de resultados posibles en experimentos secuenciales."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es la regla de Laplace?",
      "opciones": [
        "Un método para calcular la probabilidad de eventos no equiprobables",
        "Un enfoque para determinar el número total de resultados posibles",
        "Una fórmula para calcular la probabilidad de eventos equiprobables",
        "Una técnica para asegurar resultados deseados"
      ],
      "respuesta": "Una fórmula para calcular la probabilidad de eventos equiprobables",
      "explicacion": "La regla de Laplace es una fórmula para calcular la probabilidad de un evento cuando todos los resultados son igualmente probables."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es el espacio muestral en el experimento de lanzar una moneda y un dado?",
      "opciones": [
        "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6), (S,1), (S,2), (S,3), (S,4), (S,5), (S,6)}",
        "{1, 2, 3, 4, 5, 6}",
        "{Cara, Sello}",
        "{Roja, Azul, Verde}"
      ],
      "respuesta": "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6), (S,1), (S,2), (S,3), (S,4), (S,5), (S,6)}",
      "explicacion": "El espacio muestral en el experimento de lanzar una moneda y un dado incluye todas las combinaciones posibles de resultados de ambos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuáles son los eventos simples en el experimento de lanzar una moneda y un dado?",
      "opciones": [
        "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6)}",
        "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6), (S,1), (S,2), (S,3), (S,4), (S,5), (S,6)}",
        "{(C,1), (S,1)}",
        "{(C,5), (C,6)}"
      ],
      "respuesta": "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6), (S,1), (S,2), (S,3), (S,4), (S,5), (S,6)}",
      "explicacion": "Los eventos simples en el experimento de lanzar una moneda y un dado son cada una de las combinaciones individuales posibles."
    },
     {
      "pregunta": "¿Qué es un experimento aleatorio?",
      "opciones": [
        "Un proceso para realizar observaciones con resultados predecibles",
        "Un proceso para recopilar datos sobre un fenómeno específico con resultados inciertos",
        "Un método para medir eventos seguros",
        "Una técnica para asegurar resultados deseados"
      ],
      "respuesta": "Un proceso para recopilar datos sobre un fenómeno específico con resultados inciertos",
      "explicacion": "Un experimento aleatorio es un proceso para realizar observaciones y recopilar datos sobre un fenómeno específico con resultados inciertos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es un evento en estadística?",
      "opciones": [
        "Un resultado predecible",
        "Una ocurrencia específica dentro de un experimento aleatorio",
        "Una serie de ensayos repetidos",
        "Un conjunto de todos los posibles resultados"
      ],
      "respuesta": "Una ocurrencia específica dentro de un experimento aleatorio",
      "explicacion": "Un evento es una ocurrencia específica dentro de un experimento aleatorio."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué conforma el espacio muestral en un experimento aleatorio?",
      "opciones": [
        "Todos los eventos posibles",
        "Solo los eventos favorables",
        "Los resultados más probables",
        "Los eventos complementarios"
      ],
      "respuesta": "Todos los eventos posibles",
      "explicacion": "El espacio muestral es el conjunto de todos los posibles eventos en un experimento aleatorio."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se nombran los eventos en un espacio muestral?",
      "opciones": [
        "Con números",
        "Con letras minúsculas",
        "Con letras mayúsculas",
        "Con símbolos especiales"
      ],
      "respuesta": "Con letras mayúsculas",
      "explicacion": "Cada uno de los eventos del espacio muestral se puede nombrar utilizando una letra mayúscula del abecedario."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se nombran las probabilidades en estadística?",
      "opciones": [
        "Con la letra P y el evento asociado entre paréntesis",
        "Con un número decimal",
        "Con letras minúsculas",
        "Con símbolos matemáticos"
      ],
      "respuesta": "Con la letra P y el evento asociado entre paréntesis",
      "explicacion": "Las probabilidades se nombran con la letra mayúscula P y el nombre del evento asociado entre paréntesis."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es un evento simple o elemental?",
      "opciones": [
        "Un conjunto de múltiples resultados",
        "Un resultado individual dentro del espacio muestral",
        "Un evento compuesto por otros eventos",
        "Un evento que no puede ocurrir"
      ],
      "respuesta": "Un resultado individual dentro del espacio muestral",
      "explicacion": "Los eventos elementales son los resultados individuales posibles dentro del espacio muestral de un experimento aleatorio."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué son los eventos compuestos?",
      "opciones": [
        "Eventos que no pueden ocurrir",
        "Eventos con una sola posibilidad",
        "Combinaciones de eventos elementales",
        "Eventos seguros"
      ],
      "respuesta": "Combinaciones de eventos elementales",
      "explicacion": "Los eventos compuestos son combinaciones de eventos elementales."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué son las uniones de eventos?",
      "opciones": [
        "Eventos que ocurren si todos los eventos individuales suceden simultáneamente",
        "Eventos que no pueden ocurrir juntos",
        "Eventos que ocurren si al menos uno de los eventos que los conforman sucede",
        "Eventos con resultados idénticos"
      ],
      "respuesta": "Eventos que ocurren si al menos uno de los eventos que los conforman sucede",
      "explicacion": "Los eventos uniones son eventos que ocurren si al menos uno de los eventos que los conforman sucede."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué son las intersecciones de eventos?",
      "opciones": [
        "Eventos que ocurren si todos los eventos individuales suceden simultáneamente",
        "Eventos con resultados diferentes",
        "Eventos que nunca ocurren juntos",
        "Eventos con una sola posibilidad"
      ],
      "respuesta": "Eventos que ocurren si todos los eventos individuales suceden simultáneamente",
      "explicacion": "Los eventos intersecciones son eventos que ocurren si todos los eventos que los conforman suceden al mismo tiempo."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué son los eventos complementarios?",
      "opciones": [
        "Eventos que siempre ocurren juntos",
        "Eventos con resultados iguales",
        "Eventos que consisten en todos los resultados que no están en un evento dado",
        "Eventos con una sola posibilidad"
      ],
      "respuesta": "Eventos que consisten en todos los resultados que no están en un evento dado",
      "explicacion": "Los eventos complementarios son aquellos que consisten en todos los resultados que no están en un evento dado."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué representa la probabilidad de un evento?",
      "opciones": [
        "La certeza de que un evento no ocurrirá",
        "La medida numérica de la posibilidad de que ocurra un evento",
        "La frecuencia de ocurrencia de un evento",
        "El número total de resultados posibles"
      ],
      "respuesta": "La medida numérica de la posibilidad de que ocurra un evento",
      "explicacion": "La probabilidad es una medida numérica que indica la posibilidad de ocurrencia de un evento específico."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué establece el principio fundamental de conteo?",
      "opciones": [
        "La probabilidad de eventos independientes",
        "El número total de resultados posibles en experimentos secuenciales",
        "La suma de las probabilidades de todos los eventos",
        "La diferencia entre eventos simples y compuestos"
      ],
      "respuesta": "El número total de resultados posibles en experimentos secuenciales",
      "explicacion": "El principio fundamental de conteo establece el número total de resultados posibles en experimentos secuenciales."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es la regla de Laplace?",
      "opciones": [
        "Un método para calcular la probabilidad de eventos no equiprobables",
        "Un enfoque para determinar el número total de resultados posibles",
        "Una fórmula para calcular la probabilidad de eventos equiprobables",
        "Una técnica para asegurar resultados deseados"
      ],
      "respuesta": "Una fórmula para calcular la probabilidad de eventos equiprobables",
      "explicacion": "La regla de Laplace es una fórmula para calcular la probabilidad de un evento cuando todos los resultados son igualmente probables."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es el espacio muestral en el experimento de lanzar una moneda y un dado?",
      "opciones": [
        "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6), (S,1), (S,2), (S,3), (S,4), (S,5), (S,6)}",
        "{1, 2, 3, 4, 5, 6}",
        "{Cara, Sello}",
        "{Roja, Azul, Verde}"
      ],
      "respuesta": "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6), (S,1), (S,2), (S,3), (S,4), (S,5), (S,6)}",
      "explicacion": "El espacio muestral en el experimento de lanzar una moneda y un dado incluye todas las combinaciones posibles de resultados de ambos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuáles son los eventos simples en el experimento de lanzar una moneda y un dado?",
      "opciones": [
        "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6)}",
        "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6), (S,1), (S,2), (S,3), (S,4), (S,5), (S,6)}",
        "{(C,1), (S,1)}",
        "{(C,5), (C,6)}"
      ],
      "respuesta": "{(C,1), (C,2), (C,3), (C,4), (C,5), (C,6), (S,1), (S,2), (S,3), (S,4), (S,5), (S,6)}",
      "explicacion": "Los eventos simples en el experimento de lanzar una moneda y un dado son cada una de las combinaciones individuales posibles."
    }
  ]}